[又死5隻]溫州4幢民房倒塌埋9人 5人被救出全身亡

浙江溫州市去年10月才發生嚴重塌樓事故，造成22人死亡，今早溫州市又再有樓房倒塌，當地消防今早8時05分接報，稱溫州文成縣百丈漈鎮4幢5層高老舊民房倒塌，有多人被埋。當局初步統計共有兩戶9人被埋。縣政府於今晚8時20分召開新聞發布會，通報已有5名被埋者被救出，惟送院後全數證實不治。

據網民上傳的短片顯示，事發現場一片狼藉，滿地瓦礫碎片，消防員在場搜救。當地有關部門稱，目前暫未收到任何傷亡報告，具體倒塌原因正在調查中。而倒塌的民房建於2002年左右，倒塌面積約為200平方米，事故現場距離縣城大約有20分鐘車程。

根據縣政府於今日晚間的通報顯示，市、縣兩級政府已派出逾400名消防員、公安及武警等人員到場協助救災。為防範次生災害發生，現場救援組已對周邊群眾進行安全疏散轉移，共21間房屋、58人被轉移。

落地開花